廁紙平≠抵用 消委會選出4款性價比最高的廁紙王

廁紙平不等於抵，廁紙貴亦未必最好！消委會測試市面25款卷裝廁紙，最貴和最平的廁紙樣本，總評都只是一般，只得3分；相反，2款中價廁紙（每卷售價$2.7和$3.8）則取得最高4分。消委會提醒，結果顯示廁紙的價錢和質素並無必然關係，每抽卷數愈多的廁紙亦未必愈抵用。

消委會抽查的25款卷裝廁紙，包括每抽10卷或12卷包裝，售價由$21.9至$42，最平是特惠牌SureBuy衛生紙，平均每卷$2.2；最貴是得寶三層純白衛生紙，平均每卷$4.2，相差接近1倍。

不過，測試發現，每卷衞生紙的平均張數、總長度及總面積，均有很大差距，所以平均每卷售價並未反映廁紙實際平貴。測試顯示，廁紙每卷平均張數由173張至332張不等，相差近9成；總長度則由20.2至41.7米，總面積則由2.07至4.37平方米，差異同樣超過1倍。

每卷平均張數最多：潔雅 Virjoy Jumbo 200 SKU：Y217VWIF（332張 / 平均每卷$3.9）
每卷平均張數最少：維達 Vinda立體壓花 VC4610 4D Deluxe（173張 / 平均每卷$3.8）
每卷最長：維達 Vinda藍色經典 VC4503 Classic Blue（41.7米 / 平均每卷$3.9）
每卷最短：絲潔 Scott 3 層 經濟裝純白衛生紙 （20.2米 / 平均每卷$3.6）

總結測試，消委會推介4層紙包括「維達」立體壓花及「潔柔」Grand Bathroom Tissue Rolls，總評同獲4星，每100克淨重費用分別為$2.3及$1.8，以後者較抵用。

另有2款4層及12款3層衞生紙都獲得3星半評分，當中2款3層紙，包括「佳之選」重量裝和「首選牌」金裝衛生紙的每100克淨重費用為$1.8，被評為較抵用。